[本地足球] 2018/19 港超聯及香港隊討論區 (37)

2018/19 港超參賽球隊 (10隊)

港超球會: 傑志 和富大埔 香港飛馬 東方龍獅 冠忠南區 佳聯元朗 畜力R&F 理文 夢想FC

甲組升班: 凱景

2019年亞冠外圍賽第二圈參賽資格 - 傑志

2019年亞協外圍賽參賽資格 – 和富大埔

2018/19港超第三周賽程：

2018-09-29 - 14:30 - 畜力R&F vs 香港飛馬 @廣州燕子崗體育場 (PPTV免費直播)
2018-09-30 - 14:30 - 凱景 vs 理文 @深水埗運動場
2018-09-30 - 17:30 - 佳聯元朗 vs 冠忠南區 @元朗大球場 (OnTV免費直播)

2018/19社區杯
2018-09-29 - 17:30 - 傑志 vs 和富大埔 @旺角大球場 (OnTV免費直播)

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2018 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society

支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘4年半 - 徐宏傑: 梅州客家(中甲)

餘3年半 - 陳俊樂 : 廣州富力(中超) (暫借港超富力R&F至一月)

餘3年 - 艾力士: 延邊富德(中甲)

餘2年 - 戴偉浚 : 牛津聯(英甲)

餘2年 - 卓耀國: 基亞索(瑞士挑戰聯賽)

餘1年半 - 法圖斯 : 貴州恆豐(中超)

餘1年 - 霍斌仁: 維塞烏(葡甲)

餘半年- 辛祖：PSM望加錫(印尼甲)

餘半年 - 基奧: 新疆雪豹納歡(中甲)

未知 - 羅素: 遼寧宏運(中甲)

未知 - 曾健晃: Raslatts SK(瑞典第四級別)

未知 - 邢益臻：輔大航源(台甲)

未知 - 叢振洪：Northern Tigers FC (澳NPL NSW 2/第3級聯賽) U20

未知 - 杜國榆 : Tri-Cities FC(美國PDL/第4級聯賽) St Bonaventure University(NCAA D1)

未知 - 安永佳：三藩市城(美國PDL/第4級聯賽) University of San Francisco(NCAA D1)

未知 - 何直軒 : Midland University (NAIA)

餘4年 - 鄭俊彥 : University of Michigan (NCAA D1)

未知 - 雅素 : University of California, Irvine (NCAA D1)

未知 - 黃子恩：Lincoln Memorial University (NCAA D2)

未知 - 陳柏熹：Fresno Pacific University (NCAA D2)

未知 -何卓恒：Northwest Nazarene University (NCAA D2)

未知 -潘敬知：Nova Southeastern University (NCAA D2)

未知 - 周緣德：Coastal Carolina University (NCAA D2)

未知 -馮冠鳴：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -何誠淵：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -顏卓彬：Mid America Nazarene University (NAIA)

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

未知 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中甲)

港超搵食地圖

文字版︰

地圖版︰

香港外流球員討論區(9)

國際友誼賽
11-10-2018 - 20:00 - 香港 vs 泰國 @旺角大球場
16-10-2018 - 待定 - 印尼 vs 香港 @待定

lm

LM

第4週賽程如下：

收到風：
飛馬再輸會炒教練，碟仔上
元朗對南區會有大獲嘢
傑志大埔踢場閪波
理文差啲連凱景都贏唔到

嚟緊幾場唔係咁我切

即刻過檔

2018-09-30 - 14:30 - 凱景 vs 理文 @深水埗運動場

4泡拍門有冇人會睇？

有預感會係場閪波

未知 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中甲)

有預感個主教練就收皮，潘文俊上

我愛太田夢莉

2018/19社區杯
2018-09-29 - 17:30 - 傑志 vs 和富大埔 @旺角大球場 (OnTV免費直播)

all in 波膽1:0 中左唔駛多謝我 有閒錢就買埋lucas首球

機會唔係成日有 做人做狗自己決定

唔敢太博，買個和主算

帶埋阿仔上去做學徒

穩陣就買入球細等收錢

整斷人腳完全無道歉 當時仲吊人插水
連公關基本慰問都無
係咪好無品（即使可能係意外）
甚至d球迷同有傳當事人認為無錯
咩價值觀？

唔好話人係針對
同類事件突然記得肥邱整斷沙華隻腳
雖然明顯係意外，但肥邱係網上都比人鬧
我記得佢有話唔好意思
南區可能少球迷
但高美斯踢南華開始都算多fans，所以仲好多人提

只係個人感受
唔想引戰,請d死忠唔好覆我當睇唔到，當我隱形

個人感受咪自己打係個word到save低佢囉
係討論區打完又話個人感受唔想引戰

利申9up, 唔想引戰

mk聰又屎忽痕引罵戰

不如集中討論番歐沖算

又要威又要戴頭盔，仲要下下臨熄火先出嚟淋火水，仲要唔敢用正身ac，我係你真係死撚咗去算啦，做人做到咁縮骨

宜家我打鳩你啊，但其實我唔想引戰架，你咪撚還拖啊嗱

Sorry

雖然唔係球員，但斷腳真係好痛苦
因為我小學一年級斷腳做完手術訓過醫院兩個月
雖然半年後就無事，
依d野我唔會拎嚟玩作故仔
相信香港（包括）討論區有言論自由
只係個人感受angry，
作為普通球迷當我9 up 同透明就得
唔使激動

Sorry
但歐冲近期係球場見唔到佢
唔知仲有咩討論
有無人可以爆下佢嘅大計

小一斷腳
邊個仆街咁細個就收你山

即使可能係意外

所以呢，唔駛話邊個邊個轉達俾法比奧喇。永遠有啲人就係鍾意惟恐天下不亂，搞完事仲想博同情攞光環

唔通係斷腳增高

意外嚟
落完雨我就應該小心d

好彩之後無負作用，一切正常
小三仲入左田徑隊

陳蛇打比

【夢想九月尖星】
送枕頭仔呀！

嗱，呢幾個就係夢想九月嘅尖星。教練同球員一早就投咗喇，問題就係佢地投咗俾邊個呢？如果你估得中答案，嚟緊嘅比賽仲可以獲得夢想球衣攬枕添！

遊戲玩法：留言估職球員隊內選嘅最佳球員，以約三十個字解釋吓。
得獎方法：最得意嘅留言可以獲得夢想球衣攬枕一個。
截止日期：10月12日(五) 18:00

<Dream Player of Sept>
So here we have... 4 candidates of Dream Player of the month. This time we already asked the coaches and players, and you have to guess who he is , and perhaps win a cushion!

Game Rule: Put your answer below within 30 words.
Prize: The fan with the best comment can win a cushion.
Cut-off date: 18:00, 12/10/2018

#DreamsFCOfficial #ThisIsOurDreamPlayer #NachoSimpson #魔頂亞尖 #夢想FC #IamNacho #WhoTheHellAreYou #CallMeMarcos #握手哥 #傻強諗嘅 #聖家榮 #子彈都接得住

入唔入埸？

018-19中銀人壽香港超級聯賽 香港飛馬主場迎戰理文 2018-10-04
2018-19中銀人壽香港超級聯賽將於10月5日(星期五)假旺角大球場上演一場賽事，由香港飛馬主場迎戰理文，賽事將於晚上8時正鳴笛。門票一律收80元正，特惠票一律收30元正(特惠票數量有限，售完即止)，場內售票時間由開賽前90分鐘起，直至下半場鳴笛開賽為止。

上仗在港超聯作客以2:4不敵R & F富力的香港飛馬，今仗重整旗鼓重返主場迎戰到訪的理文。球隊上仗落敗，痛失三分，在聯賽榜目前以三戰得三分居於聯賽榜第八位，要保住爭奪聯賽前三名的機會，今仗對理文絕對不容有失，必須要把握主場之利全取三分，以收窄與前列球隊的積分差距。今仗與理文首度碰頭，新帥陳浩然認為對手具有一定的實力，加上上仗擊敗凱景，直接提升了今仗比賽的信心，因此，預期今仗會是一場硬仗，惟他表示絕對信任麾下球員的能力，而現時最重要的是要回復球員的信心，期望一眾戰將都能忘記過去的失利，調整好心態，重新振作，並建立起信心，以應付今仗賽事，同時，他亦特別提醒球員，縱使今仗坐擁主場之利，但仍需要保持集中精神，提防對手的反擊，避免讓對手有機可乘，佔得上風而令到球隊陷於苦戰。

上仗港超聯作客以1:0擊敗凱景，在聯賽打開勝利之門的理文，今仗作客旺角大球場向主隊香港飛馬搶分。對於球隊上仗力挫凱景，取得聯賽首捷，賽後主教練陳曉明坦言這三分對球隊而言是相當珍貴，他非常感謝所有落場比賽的球員對球隊的付出，協助球隊帶來首場勝利，尤其是球隊現時正飽受傷兵及停賽的困擾，每一分、每一個入球都是得來不易的。他指出在這三場比賽中，球隊一直在進行調整，而該仗的表現仍有很多不足之處，但球隊定會繼續力求進步，期望球員能進一步提昇其表現。至於教練曾昭達則認為己隊在發揮上仍有改善的空間，當中包括入球能力，但他強調球隊經歷了兩場敗仗後，贏波是最為重要。球隊現時以三戰得三分，在聯賽榜位居第七位，仍需要努力搶分，今仗面對實力較強的香港飛馬，球隊備受考驗，曾教練表示現時隊中的傷兵康復情況進展理想，部分戰將或可望於今仗復出 ，令到球隊的配搭更見完整。球隊於上仗力挫凱景後，激發起球員的士氣和信心，只要他們能繼續展現出爭勝的決心，發揮出堅強的鬥志和拼勁精神，無懼作客的不利條件，絕對有機會搶分。

From hkfa

實力較強的香港飛馬

Lm

屌晒你地全部人老母

利申 只係個人感受 唔想引戰

開分店?

社區盃歐沖有份坐

究竟鳩沖幾時先操fit
好期待佢強勢回歸一把把車落mk聰度

今晚早d訓

周五晚港超獨腳戲，近況3連敗的香港飛馬主場迎戰上仗取得今季首勝的理文。飛馬有回巢的陳浩然重掌帥印，縱接手不足一周便是首仗領軍，但他冀在加強將帥溝通後，能在下周國際賽前返勝軌以重拾眾將信心。

(香港飛馬vs.理文 旺角大球場 周五晚上20：00開賽 票價：$80/30)

飛馬與理文於聯賽皆為1勝2負，飛馬剛於周一落實跟前主帥柏度解約，由曾任飛馬主帥及助教的陳浩然回巢掌帥。雖上任不足一周便要領軍，惟陳浩然表示，跟陣中不少球員都合作超過一年，省卻初到球隊摸索球員特性的階段。他亦提及，自己無做主教練已有3季，承認首課操練時需要適應，但在第2課開始已「上手」，並指當下毋須大幅改變戰術，最重要是提升球員信心：「我覺得之前球員可能接收教練的指示不太清晰、不清楚自己的位置，因而影響信心，所以我首要是在這方面下工夫，跟球員多點溝通及指示清晰，如死球的企位等。」

對於飛馬3場聯賽失9球，陳浩然強調責任不在今季改踢中堅的陳肇麒身上：「我承認一開始對他改任中堅都會感到驚訝，但這不是第一次有進攻球員轉踢防守位置。而且他經過季前友賽到季初這2至3個月適應，開始展示可勝任這位置。他有身高亦有一定位置感，加上前鋒出身了解對方鋒將如何走位，看到他曾快過對手一步阻截路線。而且無理由要他剛轉踢中堅後，又再踢回前鋒。」在張志勇及胡晉銘上仗勇戰受傷，今仗飛馬中堅組合將續由陳肇麒伙拍羅斯。

3度跟陳浩然合作的飛馬中堅張志勇，亦向恩師投下信心一票，期待再度並肩作戰，「當年他幫了我很多，才令我後來可入選港隊。我認為球隊防線問題與配搭無關，只是守將欠集中所致。」他透露，因觸傷膝關節半月板需休戰一至兩周，並坦言季初自己無突出表現，實在不值入選港足。

有無人撐理文撚狗？

2到3個月就想應付踢到中堅
係陳柒勁定港超水平低

不過3場失9球唔多唔少都反映左

Link

勁揪 tee 要下星期先有貨

一定係隻鬼廢
唔出佢嗰場咪贏咗

怪錯人

諗返上場對富力, MK聰下半場出黎, 飛馬失個3球都係MK聰個邊黎

理文啲西波真係不了
大搞隊喎

true

得啖笑

唔撚handball都贏唔到凱景

對 seaview打到要肥彭手球入波
咁對其他隊唔駛指意有好表現

為咗尖 我願意奉獻自己的身體比大家
幸運勝利嘅巴絲見面時我一定大啖大啖咁豬你

究竟枕頭仔係點樣黎

行開d la
我帥撚死你哋

有冇人知卓耀國波衫後面係印咩
就咁Y C Chuck
勁揪tee想印佢

Y K CHUCK?

屌打錯左添

甲組聯賽第三戰#標準流浪作客廣福公園對晉峰
流浪要追趕前列，一分都不能少
標準流浪第12人
Come on fight together

6 Oct 2018 晉峰對標準流浪
晚上20:30 大埔廣福公園球場

留名

Ngo kwok

請左新admin?

買波衫囉

N J Chuck

Yao Guo Zhuo

King Kwok 7

岩呀

香港人撐香港波 第110集 20181004 高美斯斷腳，純屬意外？

睇波幾廿年專業人士Carson分析

波衫已買

我驚勁揪TEE一返貨又俾人掃曬
到時我驚又買唔到

直接同world soccer訂

勁揪tee正在平時著出街又得，著住睇其他香港隊比賽又得

勁揪TEE都有?

其實我鍾意件polo

Fb 問吓

做乜撚野

其他香港隊?

oh 其他運動?

有咩其他香港隊會有人入場睇
ruby 8
玩具
仲有咩運動? 板球?

羽毛球

U16亞洲盃
塔吉克互射十二碼贏咗韓國

睇完canny前晚篇怨婦文
發覺佢啲文筆好一般
難怪係文壇撈唔起

曲棍球，棒球，棍網球，單車，壁球，田徑。。。。

贏U16冠軍無得免兵役，不了

係㙮吉克進步。。

其實佢啱，大家都掛著講高美斯同法比奧，但如果真係foul 就應該係吹法比奧對沈大佬嘅動作

電競

點解塔吉克🇹🇯可以，香港唔得？
幫忽然球迷講定先

塔吉克又和日本
又連續12碼淘汰北韓南韓

求購屎塔克波衫

求一或兩張香港對泰國 學生飛🙏🏻
請問會唔會有人買多左

買正價唔得咩

得🤙🏻但想帶啲生客
學生飛 佢地會覺得吸引好多又係真
好多時都係啲frd唔會好早firm到話睇
因為睇波對於佢地嚟講唔重要
唔敢買多一兩張學生
但又好想帶多個人入去感受下

抵你俾人話同拉美拿一鳩樣

唔係要劃位咩？分開買咪唔可以坐埋一齊

東方去左FTC練波

其他運動呀 籃波、羽毛波之類

守志評FTC.JPG

今晚 飛碟王 vs 戰術大師

卓耀國 Tommy Chuck
5 分鐘 ·
<卓耀國球衣預訂>
卓耀國已返回瑞士數天，並鐵定選用"77"作為今季其球衣號碼，而名字亦將會落實。現公開預購「基亞索2018-19球季球衣(連印字)」。球迷有興趣可pm本專頁預購或查詢詳情。

基亞索球衣
款式: 主場(紅藍間)、第一作客(白色)、第二作客(紅色)
尺碼: M、L、XL、XXL
售價: $450HKD (連印字、廣告、運費)

*如最終未能成功購入，所有費用將全額退回。

唔知馬交球王入波會唔會慶祝

剷草

狂奔90碼

11/10 香港vs泰國 now 633 台直播

又話退出本地波po嘅 自打咀巴掌到腫哂咁過癮

11/10扯左紅旗未

人地食印尼撈麵食到痴左線, 原諒佢啦

兩邊膊頭一拉

乜文彼德俾人屌到佢唔講波咩？

cap哂圖你咪又係扮盲

【香港飛馬球迷會大優惠！】

今天將會是香港飛馬季內第一場主場賽事！今季我們推出「入場撐飛馬」印花計劃，只要入場觀看一場主場聯賽賽事，即可獲印花一個，獎品更十分豐富！

集齊3⃣個印花可獲「飛馬10周年特別版記事簿」一本
集齊6⃣個印花可獲「飛馬10周年紀念LED發光牌」一個
集齊9⃣個印花可與飛馬球員合照並獲得「飛馬10周年特別版相架」一個

⚽另外，今天入場的「香港飛馬球迷會」會員皆可獲贈精美水杯乙隻，數量有限，送完即止，我們在此感謝 快圖美 Fotomax 送出的精美水杯。

⚽各位球迷今天尚可以把握機會加入「香港飛馬球迷會」，費用只需要HK$200（續會：$160），便可享包括9場聯賽主場賽事門票及以$520優惠價訂購「10週年限量版球衣」連印字及聯賽章等多款優惠。另外，今季飛馬亦會保留「推薦計劃」送出盃賽門票。更多會員計劃詳情請參閱下面的連結。

⭕「香港飛馬球迷會」詳情⭕

‧港超聯第4週聯賽 香港飛馬 vs 理文‧
日期：10月5日
時間：晚上8時正
地點：旺角大球場

#wesucceedtogether
#hkpfc

送垃圾比球迷

算係咁啦 起碼做下野

精美水杯其實唔錯
好過kidchild塊紙皮

係滿載童真的環保足球遊戲

港隊出咗決選名單未

無聊一問，有無人整合左9間球會既球迷會會員計劃？

7/10出

fb某網好似有

咁遅出
唔洗留時間做賽前集訓？

8/10

個塊垃圾出左球場我已經掉落回收桶

應該7/10係對外，對內應該已經通知左

幾十個po以來假膠引戰seek attention阻礙討論
早排俾人屌到潛水就開FB周街add人諗住圍爐點知又無人理 而家又死死地氣返嚟搞事
咪撚扮清高 你照下鏡睇下自己有幾肉酸先啦

今晚理文如果再輸

陳仔

碟仔

至少贏過凱景

曉明定達sir先?

答到未

Tsun dai 有無收通知？

係港超post要block是常識吧

大家掛住狗場嘅味道嗎？
今年嘅港澳埠際賽，下星期六下午四點，蓮峰開波！下星期四仲有場友賽備戰，不過喺堆填區訓練場神秘進行，大家用自己嘅方法睇啦！

港隊初選名單from 前鋒線好fresh呀

守門員

陳嘉豪 (佳聯元朗)、謝家榮 (夢想FC)、陸平中 (凱景)

後衛

羅振庭 (佳聯元朗)、謝朗軒 (東方龍獅)、羅梓駿 (傑志)、陳港斌 (冠忠南區)、余沛康、余煒廉 (理文)、勞烈斯 (富力R&F)

中場

林衍廷、林樂勤、彭林林 (夢想FC)、劉浩霖 (東方龍獅)、羅曉聰、胡晉銘 (香港飛馬)、鄭展龍 (傑志)、劉家銘 (冠忠南區)、鄭兆均 (理文)

前鋒

陳廣豪 (佳聯元朗)、朱偉鈞 (夢想FC)、孫銘謙 (凱景)、劉智樂 (香港飛馬)、袁振昇 (富力R&F)

羅曉聰同Jordan

只想向贊狗講聲加油

有羅梓都無方柏倫?

真係有孫銘謙

btw斌

呢兩條友憑乜野入選?

【初選名單！】－ 第74屆港澳足球埠際賽

香港隊初選名單出爐！除咗10月11日對泰國嘅友誼賽，香港隊亦同時分途出擊，準備10月13日喺澳門舉行嘅港澳埠際賽！嚟到第74屆，今屆香港隊將會作客澳門，力爭賽事7連霸！

#撐自己人 #香港勁揪 #港澳埠際賽

戴倫度後備都無

有冇人知胡晉銘傷成點？今日後備都冇

飛馬熱身，十球有八球都炒上觀眾席，浪費時間

肥彭咪仲好，開齋都靠佢喳

鄭展龍 有份

A隊out左？

陳港斌都out左

飛馬佈置得幾靚
大鐘底4塊banners

點解今日可以咁少人入場...

原來小和仔去咗宏大

場波真係太...

跟老豆去東網就啱

飛馬無打氣團架？

飛馬垃圾波

其實第一屆世界盃嗰陣點解唔搵amaz 佢嗰陣好似仲打緊比賽

有敲擊樂團

屌，錯post

希望聽日個場好氣氛d

謝朗軒、龍、晉銘出現喺呢份名單有降呢感覺

飛馬會員係派$80飛

香港飛馬正選陣容
1 梁興傑 [GK]
7 陳肇麒 [C]
10 利馬
13 黃俊皓
14 積施利
16 羅曉聰
17 張國明
19 羅斯
20 祖連奴
29 廖培楓
39 查維斯

理文正選陣容
[GK] 袁皓俊 88
[C] 干沙利斯 5
談樂軒 8
雲貝基 9
黎耀昌 12
方栢倫 14
顏樂楓 16
黃炎堃 18
白智勳 20
域陀 30
梁嘉恆 92

香港飛馬後備球員
66 張春暉 [GK]
6 麥保美
8 艾華
9 劉智樂
11 佐佐木周
12 蕭俊銘
18 張憙延
理文後備球員
[GK] 彭梓鍵 83
余煒廉 6
史提芬彭利拿 7
鄭兆均 11
黃駿軒 15
陳衍光 27
陳銘剛 37

理文前鋒唔用外援

藍屍明

澳門假鬼夠做啦

碟仔1-0陳仔

我碟

港澳賽名單

一定啦 榜首大戰無三千唔合格

陸建燊有無一場唔洗俾人屌老母

Rihwa on99
雖然無講錯但都抵畀拉美拿屌

利......個......戰

咩事成日放佐佐木周後備

菁英盃爭食罪人

枕頭仔其實係咪女仔嚟

學銘入a隊23

傷

真華人主義

班費高昂，季初連敗，傷兵滿營，咁似舊年司徒嘅

講個笑話你哋聽

理文

李文恩會唔會嬲到好似張博士咁唔搞
畀咗咁多錢出嚟又冇得威

遇人不淑

不過馮奇＋立立＋陳蛇都冇收規華咁仆街
三千萬搵埋09同76呢啲貨色，仲有摩西斯

食水深到上埋中甲

理文套戰術好複雜
一路攻一路換位
守又要即刻歸曬位
陳曉明真係太睇得起班球員

其實可能佢去試下教青年隊會好啲

班房裏面教下球員會好D

去驗眼 無問題就去驗下腦

屌你老母理文打假波

抄屈福特無翼442
但係去到禁區邊都係斬入去
仲要無外援中鋒

雲貝基

真廢

雙鬼中堅係港超係for護級隊用

前面冇鬼真係收皮

祖連奴個人表演

最大問題係雙鬼中堅都唔見守得好

又然

羅神飛碟更衣室同球員講咗啲咩

中場雙外援反而ok，域陀可以幫輕南泡仔，等佢防守跑少啲

曉明sir太耐無教波，唔識教

再輸人工減半

可能澳門嗰啲業餘波適合佢多啲

不過域陀唔係好打得掂控傳
失咗好幾次

我覺得理文啲土炮中場都麻麻哋傳控，拎完個波都唔知做咩好，然後諗一陣就回傳或者橫傳，再唔係就極慢咁轉邊

理文又讓鬼

feel到曉明蛇一路睇車仔一路ff顏樂楓係佐真奴

祖連奴勵志故事繼續延續
碟仔帶領飛馬魔性回歸

輸幾場就想同佢埋單？

我馬

今晚七哥09又可以打J了

光頭仔都唔係sell技術

拎呢d人打傳控真係有d怪

#奇

理文下場作客rnf
會唔會有教練喺燕子崗被炒

曉明會唔會好快俾人雞

曉明：未來巴塞主帥😎

3:0 了

同姓三分親呀碟仔

去親燕子崗都被炒

UFO

活撚 >>>>>>>>>>>>柏度

ufo連英超主帥都讚好
仲要係英格蘭著名教練kb徒弟

新陣容要磨合需時 球隊未搵到合適打法 加上傷兵太多

851人
用旺角場都搞到咁

司徒

理文個9號入球能力好高

唉曉峰sir...

曉明*

乖乖哋認命擺大個頭好過

齊來競猜戰術大師被大炒籍口係乜

相信都係會話自己教波一向要用半季去磨合

白智勳，戴倫道，干沙利斯都幾ok，不過好似唔多夾。
victor同戰術完全唔夾，肥彭都係。
至於雲背肌

旺角都唔過千

首先對支持我，對我有期望的朋友們講聲sorry, 成績未如人意，暫時令大家好失望。
.
.
.

球隊成績唔好，教練責無旁貸，唔好賴。但把球隊重拾正軌，都係我的責任。大埔，飛馬當年我面對更大壓力，我返得黎就預左唔會處於comfort zone。多謝球會同球員你地既信任，我以自己多年道行作擔保，會將你地變得更強！

聽日無論賽果係點，南區都仲會係喺榜首

理文中後場點樣承受堅堅＋利安高＋gio＋ita ge衝擊

下半場見達 sir 企場邊仲多過曉明蛇，
唔講以為半場已經炒左

陳曉明今次又有咩籍口

「只係制定大方向，實際點執行同教係達蛇做，所以係達蛇問題」

新戰術理念下球員應用需時 可能會犧牲左一些比賽 再次感謝會方信任

仲可以賴黑鬼前鋒傷左

都唔明佢點解覺得自己好叻, 多年無冠

干沙利斯ok
遲咗十分鐘入場？

理文入球能力仲衰過凱景
4場先入得1球

飛馬最好

凱景都可以未來兩場射唔入既

理文教練陳曉明賽後指出，球隊表現較前進步，有部份是做得比之前好，至於幾個失球是自己失誤與個人對抗性不及對手所致，這是必須要改善，賽果當然是失望，亦難接受，惟球員好努力，就算落後到三球，四球也未有放棄，希望可以取得入球。

李文恩先係比垃立昆完，再比馮奇昆，到依家再比陳曉明昆

太好人 羅神輸三埸已經怒炒左個西班牙佬

上次又係話做得比之前好 未又係輸

「自己失誤與個人對抗性不及對手」
原因咪就係組軍忽略中堅高度
同埋戰術令到後衛容易陷入單對單

True
根本組軍好大問題
洗唔多錢，全部華將都係二線兵，一個一線華將都無

理文主教練陳曉明則謂：「我哋表現比之前有進步，控制咗個比賽，幾個失球都係因為失誤，對抗性、個人能力不及對手而產生，呢啲嘢必須要改善，但亦需要長時間。賽果一定失望，但比賽內容上，我見到球員好努力，好想去爭取入球。賽果雖然難接受，但係都要向前睇。

需要長時間 李文恩俾d耐性啦

對於今仗與南區合演前列大戰，「堅Sir」坦言要嚴防倒戈的迪亞高︰「聯賽頭幾隊實力差唔多，有好多嘢都係睇自己把唔把握到。睇番迪亞高呢兩場嘅表現都戥佢開心，佢無論表現同態度都係一個好球員，亦係一位難以應付嘅對手，部署上都要有啲諗法。」大埔今仗除哈利上陣成疑之外，杜度、趙少維及鍾偉強皆因傷倦勤。

戥佢開心 迪亞高今次仲唔射死李志堅

李文恩好慘 洗幾千萬踢埋d咁既西波

黃良柏就識玩
死攬Ricky修成正果

飛馬一換教頭就贏返
硬係覺得佢地係玩緊捉鬼

打理文好難輸

海景都係輸1球炸

馮奇已經夠廢 點知陳曉明仲廢

唔識入波都會有雲貝基幫手

老實講依加仲有咩華人有組織力
except菊花 AV瑋 黃威 陸志豪

好奇如果畀達sir教會點
班底咁計應該唔會差過上季元朗

咁樣講喇 球隊唔同左 環境唔同左 氣氛唔同左 心態都唔同左

馮奇起碼知港超靠鳩斬，點都入到一兩球

理想: 沙利，佐真奴，簡迪，法比加斯
現實: 曉明，顔樂楓，域陀，白智勳

馮奇唔算太昆既

起碼報到仇贏垃立

好似干沙利斯差過雲貝基
第二球波仔俾人過之後，佢應該夠時間幫手包；第三球頂輸第一點
又唔係好睇到佢有咩優點

背肌頂到下波，同埋識放下長波

成班比祖連奴撚到好慘

有冇精華?

成隊都上左身 祖連奴
連中國明都過到人 09都上埋身

自於理文 啲攻勢唔知想點 不如打少個外援中堅 搵多隻鬼係前面跑好過
估唔到理文開左季踢成咁

曉明蛇用左幾個月就變左第二個屍徒
徒

干沙尼斯咁撚廢，仲要係隊長

噚日廢過chan7

matt，但係其實搶到av

有機會搶到菊，佢都係睇邊隊人工高啫

理文最後以四球見負，文先生不諱言有一點失望，但會繼續支持對方。白智勳則表示不會說英文，無法接受訪問。

撚夾到咩

本報訊】上仗勇挫佳聯元朗的冠忠南區，今日2時30分在移師到旺角場上演的港超聯地區大戰迎和富大埔，除失主場外，還有射手高美斯斷腳缺陣，要保住連勝走勢充滿難度。
南區今季有個亮麗開季，首戰擊敗凱景後，再挫夢想FC，上仗作客元朗，再次展示出球隊的戰力，以2:1取勝，開季三戰全勝，目前以九分居榜首，不過，球隊上仗取勝要付出沉重代價，射手高美斯勇戰斷腳，休戰三個月。

對南區影響更大，可能是球隊短期內失去主場之利。南區主場香港仔運動場早前受超強颱風「山竹」的嚴重破壞，最快要到明年一月後才可重開，而足總亦已宣佈南區未來幾場主場要借用旺角場作賽。
教練鄭兆聰表示，暫失主場及主力受傷是球隊未能控制的情況，球隊可以做是盡力踢好每場比賽。在高美斯缺陣下，今季加盟南區的迪亞高將頂替其前鋒位置。
大埔剛在社區盃不敵傑志，今日轉戰聯賽鬥南區，球隊上下除希望全取三分外，還要改善不穩的防守，只是守衞杜度及長人中鋒哈利因傷勢倦勤。教練李志堅賽前表示：「社區盃對傑志於防守分工上較前有改善，而賽事改到旺角場作賽對兩隊發揮及球迷也有好處，惟對手信心強，倒戈的迪亞高是相當難應付。」

ricky立於不敗之地

好想睇戰術大師曉明蛇腳痛下台

今次b隊邊個帶隊？

祝佢身體健康

新人小氣鬼留名

陳曉明 = 現代趙括

佐真奴喺元朗

我霖回歸港足

準備回歸全盛時期

仲差我珊

全力支持我珊我霖回歸港足

港足喜事

邊度有Source?

陳嘵明： 「我的終極夢想是，前往歐洲球壇教波。」

趙括睇史料其實係超勁

Btw 曉明係勁，不過始終人腳追唔上

我霖依家係迪士尼玩緊

離開咗幾年就自然有人懷念
三亞王都上神檯

養馬好過

馮奇UPSET春都生存到咁耐
都幾難唔會懷念舊人

理想 魯迪加 阿朗素
現實 雲貝基 栢撚

理想AZP
現實 波仔/紅牌康

而且就算佢係理論王，佢都會諗方法去進步下，唔通狗志咁港足業餘化先叫好咩

理想夏世三
現實澳門假鬼

過多幾年分分鐘懷念堅爸

葉頌朗退左役

佢d高原練習法真係epic fail

珍惜Ricky

轉左工

又係1個有組織力華人
唔退既 相信已俾理文簽左

其實呢兩季喺元朗打得ok

我諗
當打白雀 黃洋 菊／av／ww 家蛋 打到陳蛇諗法

球玉朗

陳sir 話當年如果比多年佢會有好成績

Ricky今日死硬 堅蛇炒鳩爛區

-6神域奇

你又燈

禁區一片混亂，南區先開記錄

年少無畏 劉學銘劍指最強中堅 身高成優勢 毋懼入籍兵競爭

明報專訊】身高近1.90米的劉學銘，是目前本地最高華人中堅。性格外向健談、一身陽光膚色，今夏他更以隊長身分帶領港足U23，在雅加達巨港亞運打入16強。這名個子高高的22歲港將，無論在球會還是劍指大港腳，豪言毋懼與入籍中堅競爭，只想貫徹「沒有最好，只有更好」的想法，裝備自己爭取再肩負隊長重責。

近年長高至1.90米的劉學銘，在小學時已高人一等，從他提供的合照所見，小學時他已較不少同學高逾半個頭。學銘個子高，足球發展也步步高陞，7年前以15歲之齡，先後獲選到當時英超的阿士東維拉及西甲班霸巴塞隆拿學法。2018年至今的10個月，學銘亦事事順利，年初贏得省港盃，3月首次入選大港腳，今夏大學畢業後任全職球員，參與亞運，最近還入選港足新主帥加利韋特首份初選名單。所屬球會冠忠南區開季3連勝，暫做港超「一哥」，學銘亦對未來有所期望：「今年都頗順利，例如打入港足新教練的初選名單，證明他對我有初步肯定，是很大鼓舞，當然沒有最好、只有更好，例如想打入決選名單、希望球會至年底，甚至來年都保持不敗。」

出任亞運隊長 樂天擅搞氣氛

除了膚色較黑，劉學銘個性也充滿陽光氣息，與不少隊友都「啱嘴型」很快打成一片：「無論好事或壞事，始終都要面對，既然如此當然要選擇樂觀應對，加上很多時我都好鍾意笑，畢竟生活都要這樣過。」也許因為這種特質，學銘兩年前在前球會夢想駿其擔任隊長；近年由港足U21到U23，他同樣以隊長身分領軍，包括今夏助港足打入亞運16強，在分組賽對印尼更頂入一球。每當戴上隊長臂章，學銘即意識到代表全隊，球場內外都有責任以身作則：「身為隊長，我覺得不止在球場內，在球場外都要挺身而出，例如主動聯繫隊友，令球隊氣氛更融洽。」

臨場經驗輸蝕 向強手偷師

儘管過去多季曾客串防守中場，劉學銘今季在南區首3仗皆任中堅，他表明願意以中堅身分入選港隊，毋懼與入籍中堅作更激烈競爭：「始終中堅才是自己的最佳位置，體格上我與入籍中堅沒大分別，都是『咁高咁大』，最輸蝕可能是經驗和臨場決斷力，但經驗要累積，不是一時三刻便可超越他人，所以自己會多看高水平賽事，多留意出色的中堅如何踢，提升自己。」

去年6月退出港隊、36歲的夢想FC隊長陳偉豪說，學銘的身體質素於華人球員來說相當出眾，處理高空波能力不錯，若再進一步是要加強優點，而非改善弱點：「他要再加強後上助攻的頭槌攻門能力，若只改善不足變得『周身刀』，反而突出不到自身優點，要做到『自己有、人地無』。」

計成績張寶春仲好

咁應該係大埔先入世界波

呢個反而要揾數據驗證下先知係咪fail
畢竟佢地不斷逼搶同走位體能消耗大好多

有無人今日去mk場見証ricky豪取4連勝？🔥🔥🔥

傑總都燈埋1份

ricky又贏

貝仔又然

東網吹撚到咩bmw組合，人唔笑狗都吠啦

我屌你老母，B for bullet

29 謝德謙 [C] [GK]
2 沈國輝
3 史必
4 劉學銘
5 卡拉錫
6 列文
11 蘇沙
13 陳文輝
19 迪亞高
20 比圖
23 劉家銘

99 曾文輝 [GK]
3 艾華度
4 梁冠聰
6 翟廷峯
7 黃威 [C]
8 李嘉耀
11 勞高
15 馮慶燁
16 陳肇鈞
18 伊高沙托尼
19 大衛拉菲爾

63 李瀚灝 [GK]
12 鄭子森
13 楊賜麟
24 唐道碧
26 李家豪
55 基藍馬
89 歐陽耀冲

收迪卡奧

喂 歐沖呢

有冇live post?

後備呀

後備都無
可能傷？

ricky

我埔加油

#RickyOut

排第一都out

打閪波就要OUT

咁陳蛇

YOUTUBE都係無

【南箕北斗】[有直播]港超聯 6/10 14:30 南區 VS 和富大埔

11/10 對秦國 睇tsun ig佢仲係英國
即係港隊無練過波? 點出決選

不嬲決選都唔係練完波先出架啦

B for Bomb
Water Bomb

係做野

歐沖

大傑志有對手lu

踢90分鐘好有信心入超過一球

我決定道歉
子彈好波

#謝德謙：我會守住大門，幫 #冠忠南區 霸住個一哥位，霸到你返嚟！

#高美斯 #Komazec 冠忠.南區足球會 KC.Southern District Football Club #發放正能量

今日謝德謙守住了男子漢之間的承諾！🔥🔥🔥
好熱血呀屌

東方有無人入場 未high夠

Ricky

一陣間枕頭A vs 枕頭B

絕殺

Btw 歐冲表現如何？
剛剛行開左睇唔到

MOM級數表現，帶領南區取勝

唔錯 估唔到業餘兼職嘅球員表現咁好 好勵志

大聲d講 港超第一係邊隊

神級表現

we are Southern

跳哂起身

廖國文係咪收咗錢

扭敗為勝

正常啦
咁都無反應不如唔好睇波

me

屌冇睇到
有冇手足剪返個黑哨+子彈訪問精華

神之子般主宰比賽

李文恩要比多三年陳曉明先有今日Ricky既效果

Ricky一場波乜都翻曬黎

期待傑志贏波令形勢刺激

33 梁宇昊 [GK]
3 迪高
8 笠臣
11 艾華頓
19 姚浩明
22 謝朗軒
42 茹子楠

[GK] 謝家榮 94
[C] 柏保路 5
梁子駿 7
馬高斯 8
拿祖 9
尹東憲 19
林樂勤 27
黃志聰 28
梁國威 74
彭超然 84
雷文迪 95

[GK] 屠俊翹 17
北村祝 6
祖亞昆 10
林衍廷 16
彭林林 24
陳皓駿 93
朱偉鈞 99

裁判員: 吳超覺
助理裁判員1: SARAO
助理裁判員2: 黃炳聰
後備裁判員: 譚炳煥

東方讓鬼？

yes

麥基做咩比牛丸棄用左

有傷

賤種埔把劍指左去邊

拮錯自己

梁文迪仲有正選
fat哥地位不保

拎左去插人

迪高?

私生子

東方又讓鬼

試下av一個做波好過

Ricky踢波教波講波都一樣咁熱血🔥

反彈黨仲有乜野好講

南區個FB直播post仲有得睇

唔反彈了

alex

夢想後場誤傳
洛9輕鬆單刀

最撚on9就係馮狗冇紅

1比0

8分鐘， 洛9把握對手後防失該，禁區內射地波入，1比0

馮慶燁食撚屎 又屎波又茅

拿祖趁人傷嗰陣換過對boot

尖快啲追平呀！

尿覺文真係好撚廢

學界水彈變港超子彈了
水彈佢啲自信心都真係幾強

屌撚柒佢啦死黑警
下半場撞落ricky度仲要兇返人轉頭

大埔班人未開波過晒界

又唔敢紅大佬

成個劉夢熊咁

屌你老母梁冠聰

唸起
樂仔拉唔低債王

大埔最少有一張紅
但黑警唔撚比無計

岩呀
同以胸襲警一樣

上面條撚屌先痴線

黑警真係大撚哂

#奇

btw 要撑正氣南區了
有機會同猁一樣首奪聯賽冠軍

大埔每次一落後就mma

堅蛇 SSP橫濱時期已經係咁

屌你夢想條後防俾人一腳劏穿
洛9 2比0

Tai Po Fight Club

未落後都MMA啦

呢場預咗尖輸㗎喇

TPFC

好出奇咩

太易玩了
33 梁宇昊 [GK]
22 謝朗軒
42 茹子楠

可以換了

南區場波 now 4大講波佬同場

下場打老師隊lu

mola mola fish.jpeg

聰頭倒戈

型到

呢場專心打防守搏一分啦

傑志抖震未 有對手未

尖輸好正常姐
係有隊柒隊咁都贏唔到尖

畀佢踢90分鐘會入多過一球

【社區盃】傑志一球絕殺大埔衛冕社區盃 李志堅：應適時用超技術

【社區盃】大埔0：1負傑志失盃 主帥李志堅：球員踢法太斯文

康廉未完半場就莫氣

唔知今晚兩個阿聰會唔會拍檔講波

高美斯識中文

洛迪古斯+：0

現役球員兼職講波
其實好唔專業

原來upset去左教polyu

洛9戴帽
夢想後防cls 又交失送俾人入

帽

隻左手

...

係時候退啦

所以梁冠聰退休啦屌

長追夢想對家

因住輸死你

同凱景鬥廢

夢想呢隊波過多幾年應該幾勁 大前提要有錢繼續搞

無牌......

同理文鬥廢

凱景夢想理文爭護級 沒有其地

元朗都夠吊打呢3隊

尋日理文今日夢想 聽日到凱景受難

Fb Patrick

南區今日賽前全隊穿上 “9” 號 t-shirt，支持受傷嘅高美斯早日康復！

司徒請返嚟做返B隊教頭啦！

我霖喺Ig Story搵Cathy拍返傑志情報站

小傑仔不舉 大東方扯旗!!!

球技球品都差 成日撩人開拖

不得了

讀得書多都無乜品

大哥呢

團隊精神

Oncc

賽後冠忠南區主教練鄭兆聰表示：「我哋打少個主要係嗰十幾分鐘我哋頂唔頂得住，我覺得我換人好進取，有時得有時唔得，今次得就當好彩。」

對於迪亞高被逐，「Ricky Sir」直言：「迪亞高畀人拉，我哋進攻緊，個波喺我哋嗰度，點解就係我哋嘅球員兩黃一紅，我覺得有時球證要衡量呢啲嘢。」

而入球功臣「子彈」夏志明坦言：「最後其實好絕望，球隊攞咗個唔應該攞嘅紅牌。不過大埔踢得心急，衝晒上去攻，我知道自己一定有機會，所以我企定喺嗰個位，不過如果我唔射，傳畀蘇沙佢都會入波。」

另外，隊長謝德謙則稱：「今場波一定係有打氣嘅作用，因為高美斯、狄卡奧都傷咗，我哋知道會好難踢。雖然大埔開季踢得唔係咁理想，但都係一支好強嘅球隊，我哋上半場踢得好辛苦，半場入到去大家都講唔到嘢。」

除左講波佢有咩叻

驗眼啦

我覺得我換人好進取

賣菜？

睇翻又真係
幾時可以証明自己

黃洋大鳩呀

自

睇錯大佬

姐係知自己平時唔進取

落後換防守球員

腳腫又想用黑哨機器嚟逼害南區
好彩南區今年有神燈honeyman

今場打少一個
前面本身有蘇沙都要換多個子彈出嚟
其實真係幾進取

睇返大鳩都幾撚戇鳩
未睇清楚就以為係迪亞高投訴搞到兩黃一紅
又話咩進攻緊有咩可能吹停

嘩大東方四閘齊飛

算幾中肯

RICKY:
「驅逐迪亞高出場，球證是否應該衡量球場實際上情況才決定呢？我們打少一人，唯有等待機會，頂埋餘下時間，而最後階段換入兩名攻擊球員，絕對是進取的調動，有時成功，亦有時不成功，今日成功，就好好享受勝利喜悅。」

傑仔中甲終於有正選
可能Gw watching

4 0

夢想四球都好似輸同一樣嘢

4:0

輸咩

無入埸

謝朗入

球門開波，後防一迫就迫甩或傳失

洛神帽子戲法

igawa強勢回歸

冇運，要試下打正選先見到真章

堅sir會比佢正選？

傑仔左閘

以後唔反域奇了

可能心急拎表現，好肯拎波踢

隱性南迷，第十二人

康亷真係缺氧足球

35歲啦

今天（10月6日）假香港大球場舉行的中銀人壽香港超級聯賽，東方龍獅以4:0擊敗夢想FC，全取三分。今日的入場人數為1,028人，購票人數為363人，門票收入為$19,140元正。
363

連500都冇

竟然

果6xx人係點來

迷彈了

會員？

以後去大球場記得唔好買飛咁傻9

會員季票個d會count落買票人數

飛馬用mk＜東方用大球場

大南區扯旗先啱

下埸南區幾個外援唔出得

牛丸教東方
隊型 運勢 都好好多
完爆和哥 ，司徙

Fake news聰一係成日fake news, 一係就成日講埋d鬼唔知阿媽係女人既野

迪亞哥

連又負都返生
好意外

只能靠Ricky泊大巴

今日謙爸
史必都幾好 。
列文幾頂得

艾馬比流浪雞咗

夢想都mark唔住就退休la

凱景要搶分ge話，應該要靠大埔／夢想

港甲都....

慳皮啫，要培訓年輕球員

識踼擦鞋波可以加入永義

大埔再係咁踼落去，亞協會唔會第一圈都出唔到

好似第二圈打起？

今輪之後，理文有機會正式榜尾

理文
但凱景呢？

凱景難d 打rnf輸身型都輸死

諗起堅堅／利安高對短人

又係臨對西方俾腳腫搞到冇外援

牛丸超有運
對rf 均宜兩黃一紅 打多一個反勝
對傑志 費7 Helio recio 因傷缺陣
對南區 高美斯 迪亞高 缺陣

睇下佢同ricky今年邊個好運啲

Ricky下場對東方，要超好運先唔洗輸

傑攞兩年聯賽就跌一年

今年睇怕都

南區一向係傑志剋星，雙殺傑志不是夢

頭四場都prove咗佢好好運

打和 super

南區今年條後防線真係太頂得 打鳩斬都幾難攻入去
順便吹奏安基斯入球

今日列文解圍變助攻冇人吹奏？

因為大家都去咗j子蛋

今年破咒

Ricky對元朗同大埔我都有睇，肯定唔係靠運

係ricky體系入面
後防中場絕對唔洗組織力，高大防守為主就夠
後防走失人俾人射到? 靠謙爸開掛就搞掂
前鋒唔洗有太多配合，個人能力為最重要

香港摩佬

南區後防比上季勁左

Btw南區高佬b隊無份，入左A隊決選定點？

Oncc
頭場凱景迎戰富力R&F，主隊雖仍未「開齋」，但自一眾外援辦妥註冊後，上仗僅負理文表現大有改善，主教練馮凱文表示：「球隊默契上仍有不足，上場失波係自己犯錯，整體防守聯繫做得唔錯。今仗預料都相當困難，富力個人能力強，我哋會先加強防守，再伺機反擊，希望能『偷雞』搶分。」惟「馮Sir」對左閘位置感憂慮：「季前計劃係劉德仁擔任左閘，但佢早前練習時受傷，上場臨時拉伕搵黃耀富頂檔，長遠嚟講希望培訓到年輕球員。」

留名睇廢過港會

劉德仁斷左ACL
好似已經斷過一次

體育
年少無畏 劉學銘劍指最強中堅 身高成優勢 毋懼入籍兵競爭
2018/10/6

【明報專訊】身高近1.90米的劉學銘，是目前本地最高華人中堅。性格外向健談、一身陽光膚色，今夏他更以隊長身分帶領港足U23，在雅加達巨港亞運打入16強。這名個子高高的22歲港將，無論在球會還是劍指大港腳，豪言毋懼與入籍中堅競爭，只想貫徹「沒有最好，只有更好」的想法，裝備自己爭取再肩負隊長重責。

文：余瑋

圖：曾憲宗

近年長高至1.90米的劉學銘，在小學時已高人一等，從他提供的合照所見，小學時他已較不少同學高逾半個頭。學銘個子高，足球發展也步步高陞，7年前以15歲之齡，先後獲選到當時英超的阿士東維拉及西甲班霸巴塞隆拿學法。2018年至今的10個月，學銘亦事事順利，年初贏得省港盃，3月首次入選大港腳，今夏大學畢業後任全職球員，參與亞運，最近還入選港足新主帥加利韋特首份初選名單。所屬球會冠忠南區開季3連勝，暫做港超「一哥」，學銘亦對未來有所期望：「今年都頗順利，例如打入港足新教練的初選名單，證明他對我有初步肯定，是很大鼓舞，當然沒有最好、只有更好，例如想打入決選名單、希望球會至年底，甚至來年都保持不敗。」

出任亞運隊長 樂天擅搞氣氛

除了膚色較黑，劉學銘個性也充滿陽光氣息，與不少隊友都「啱嘴型」很快打成一片：「無論好事或壞事，始終都要面對，既然如此當然要選擇樂觀應對，加上很多時我都好鍾意笑，畢竟生活都要這樣過。」也許因為這種特質，學銘兩年前在前球會夢想駿其擔任隊長；近年由港足U21到U23，他同樣以隊長身分領軍，包括今夏助港足打入亞運16強，在分組賽對印尼更頂入一球。每當戴上隊長臂章，學銘即意識到代表全隊，球場內外都有責任以身作則：「身為隊長，我覺得不止在球場內，在球場外都要挺身而出，例如主動聯繫隊友，令球隊氣氛更融洽。」

臨場經驗輸蝕 向強手偷師

儘管過去多季曾客串防守中場，劉學銘今季在南區首3仗皆任中堅，他表明願意以中堅身分入選港隊，毋懼與入籍中堅作更激烈競爭：「始終中堅才是自己的最佳位置，體格上我與入籍中堅沒大分別，都是『咁高咁大』，最輸蝕可能是經驗和臨場決斷力，但經驗要累積，不是一時三刻便可超越他人，所以自己會多看高水平賽事，多留意出色的中堅如何踢，提升自己

世界級防守體系
與崇尚主攻的傑志成為港超兩大風格

【明報專訊】身為現時本地最高華人中堅，劉學銘的偶像，是港足前隊長、曾被譽為本地最佳華人中堅的陳偉豪（圖）：「細細個已知偉豪是華人第一中堅，自己將來目標都希望達到這成就。」偉豪寄語後輩再加強高空波的專長，突出自身優點來爭港足一席。

要做到「自己有、人地無」

去年6月退出港隊、36歲的夢想FC隊長陳偉豪說，學銘的身體質素於華人球員來說相當出眾，處理高空波能力不錯，若再進一步是要加強優點，而非改善弱點：「他要再加強後上助攻的頭槌攻門能力，若只改善不足變得『周身刀』，反而突出不到自身優點，要做到『自己有、人地無』。」

港足近年防線組合多起用法圖斯、羅素、艾里奧和列斯奧等入籍中堅，豪哥承認目前港足未有突出的華人中堅，但寄語後輩做好自己，靜待機會：「不用太擔心與入籍兵競爭，如果能力好，主教練必會安排落場機會。」

黃耀富

Oncc

尾場佳聯元朗坐鎮主場強戰傑志，元朗上仗「地區打吡」不敵冠忠南區，未能延續不敗佳績，但主教練郭嘉諾滿意球員表現及心態︰「上場波雖然輸波，但係我哋冇怯場，亦毫無保留去攻去搶，今場波會搶得更犀利。我之前講過希望帶領一班年輕球員面對強隊，要佢哋唔好龜縮同覺得冇得踢，要有戰鬥嘅心態。傑志上季所有比賽淨係喺銀牌4強輸過畀元朗，今日嚟到呢度都會盡力搶分，所以我哋都要進取啲，會喺前場做多啲逼搶。」

「郭Sir」透露今仗將有球員缺陣︰「陳嘉豪因借用條例唔出得，上年冇呢項條例，我覺得係好事，代表傑志有所顧忌。」

傑志上輪聯賽與東方龍獅激戰和波，及後小勝和富大埔衞冕社區盃。主教練朱志光透露傷兵盧卡斯、唐建文及費蘭度仍未完全康復，需在開賽前再作觀察，至於列斯奧及金奉珍兩位守將則有望復出，基於傷兵滿營，人腳調動空間不大︰「上場對大埔有好多傷兵，包括金奉珍同林恩許等，慶幸球員好團結同踢出好紀律，可以話表現出應有鬥志。」

元朗二號龍門係who?
無印象

Sorry,自膠
睇翻腳腫網係葉家宇 蘇志偉

葉嘉宇定蘇志偉

「中銀人壽香港超級聯賽」周日雙響炮！頭場1430喺深水埗運動場上演，由凱景主場迎戰南下參戰嘅富力R&F，呢場客軍 為球迷朋友安排咗直播，大家唔得閒入場就睇宜播啦！呢場為大家講波嘅係「回歸」嘅「和哥」李健和，同埋「大頭」，球場見～

蘇志偉零封傑志

見到凱景預備組有王和存
唔知會唔會踢返超聯?

到依家都睇唔透seaview係排乜鳩嘢陣

業餘波唔洗排陣啦

自由龍都得

傑志係崇尚鳩爆推底傳中加費蘭度FC
我地東方就打短傳華麗足球

東方第三球見到AV既功架，截波加傳球一下完成，力度啱啱好

睇完今場東方真係駁唔到

東方今季啲波好爽

謝家榮第3球

中場 tiki-taka
睇到我差啲想除低條褲打J

四球都on9無厘頭
第一球聰頭
第二球右閘係咪雷文迪黎 柏保路要裝越位係度發夢
第三球家榮
第四球馬高斯

馬高斯抵啦,25

第二球都係聰頭

唔係 聰頭係孖指左邊 右邊太遠睇唔到邊個黎

雖然聰頭都有可能包左越位

睇完精華發覺謝德謙愈老愈勁

佢唔係最長不失球紀錄保持者咩?

好想睇佢著港隊波衫

其實如果齋講近況
7號份名單應該肥袁out謙爸in

第二球先靚

正式宣布域奇>>>>>摩佬

上季瀨左野
5爺爺真的angry了
唔俾嘉豪倒戈

凱景球員可唔可以倒戈傑志?

夢想最後輸到心都冇埋
條片最後見到夢想某員見失左球權
冇回防 慢慢向前行算數

東網個全場重温cut咗子彈屌柒廖國文個訪問

穿心腳應該要紅啦...淨係比張黃，迪亞高第二下係咪值得比又係有商確餘地

你真膠定假膠呀

以外借球員角度睇
借出去都係為咗增加上陣機會

陳嘉豪係元朗一號守門員
唔俾倒戈都仲有大把上陣機會

但如果係史雲斯頓畢頓呢類正選位都唔係經常爭到的球員
唔俾倒戈就進一步減少佢地上陣機會

今日幾點出決選

本報訊】衞冕的傑志乘剛蟬聯社區盃的餘威，今日5時30分在元朗大球場上演的港超聯，作客佳聯元朗，力爭重開聯賽勝門。
今季經歷不少變動的傑志上月底在一年一度的社區盃，憑後備上陣的盧卡斯下半場尾段建功，以1:0小勝和富大埔，捧走季內首個錦標。球員開心過後，在港超聯第四周賽事最後一戰作客元朗，主教練朱志光賽前表示，每次作客元朗都是硬仗，此戰亦不例外。
傑志上場聯賽對陣東方龍獅，在各佔半場優勢下靠泰迪完場前建功追和1:1，目前兩戰一勝一和得四分，但更令教練朱志光擔心的是陣中傷兵問題，中場林恩許及費蘭度尚未十足康復，不過賽前傳來好消息，中堅金奉珍已傷癒，此戰可候命。
至於元朗上場不敵南區，季內首嘗敗績，惟表現並不差，教練郭嘉諾相信單是一場敗仗並不會影響球隊信心。元朗今季改組後，在基爾頓、慕沙及杜馬思等森巴外援帶領下，展示出相當戰鬥力，經過三場聯賽後，暫時錄得勝和負各一的戰績。

【Matchday - Resources Capital vs BC Rangers】
Full Time | BC Rangers 3:1 Resources Capital
標準流浪甲組第三戰，3:1 擊敗晉峰全取三分

流浪今場排出4231陣式，後防由周綽豐拍法蘭度踢中堅。以張君和韋度域出任雙防中，配合前線bb黎洛賢新秀鄧樂文及以文嘉正前峰，由教練兼球員黃展鴻領導中場，打出具速度的反擊戰術，開賽初段已經有個好開始。
上半場四分鐘，張君高波送入禁區，鄧樂文門前射入，為標準流浪打開紀錄。
下半場，四分鐘，韋度域中路直線傳入禁區，鄧樂文面對龍門單刀射地波入網，個人梅開二度，為流浪領先到2:0，領先兩球後標準流浪將防線縮後，並換出主力，下半場56分鐘張君直線妙傳文嘉單刀籍對方門將出迎篤入空門，為球隊領先到3:0。到尾段73分鍾晉峰追回一球，最終標準流浪以3:1擊敗對手全取三分，現時錄得兩勝一和成績。現時有7分，升上聯賽第二位.
球隊下星期日，會對上屆冠軍港會，請大家繼續多多支持標準流浪

標準隊

睇返精華先知AV有三個助攻

好勁，截波助攻2球

另一球劏斜線又係靚到絕，屈曬機

見到有丙組聯賽係TKO訓練中心踢

應該聽朝先出？

講到南華冇指洋為港過咁
謝家強，謝志強，廖家樂係乜黎

人地支那仔撐蓄力㗎

元朗大球場邊個西鐵站近

白生呢輪聯賽有無入場

元朗

Don't fake him，朗屏站啊

打541打到咁出神入化

尋日南區有

如果無睇錯，東方都好似有

上場無記錯好似係咁?

陸平中
廖偉業 金珍曙 金東進 杜瑋鴻 黃耀富
曾梓軒 何振廷
播磨浩謙 徐相民 安基斯

個波唔過中場

明明有個前世界盃左閘唔用
係要出Fu Dragon係咩玩法

之後應該多個韓援？

係邊線去波多啲
同埋徐相民會經常返到中場幫波，搞到體力消耗好大

咁閘位擺個廢嘅點都好過中堅擺個廢嘅

嗰個好似伊藤竑平咁 第一次踢職業

朗屏站去球場要行差不多15分鐘

元朗站轉輕鐵唔洗行咁遠

同埋踢落金東進係會上咗防中位，活動範圍係禁區到中圈
又係大消耗

咁多位尖迷
尋晚尖比大炒
請大家守下留情
唔好用自己個枕頭做出氣袋

睇重溫見到啲咁嘅嘢

gay樂比

元朗站轉輕鐵，水邊圍落

維穩

好在有巴打cap 左

有冇link? Miss左

南區FB 直播link 仲有得睇
拉去 2小時11分度 有子彈訪問

聽到子彈屌柒廖國文，Kannas笑得好開心

撒旦又中
性感牛丸吸引大量球迷

馮 梁可以踢到完場真係奇蹟
迪亞高第二張黃係要畀嘅 對面職業犯規 佢報復動作

黑警文應該買左好多大埔

子彈：
廖國文唔該你....我地無得罪你
求下你下次睇得清楚啲
人地穿心腿已經有張黃牌
係咪可以俾張紅牌？
下次幫幫手唔該

個大頭直播果陣仲7下7下話係吹迪亞高投訴過激
其實就係foul佢批肘果下

你能期待一個會話因為盧12同AV緯係兄弟唔會相殘，所以盧12批掙中AV緯係無心唔駛牌嘅人講波會唔柒嗎

廢 mic kkp 我屌錯左你地屎波咁多年

都係

子彈點解要唱衰本地球圈呢=.=

唔記得呢條垃圾

要搵人做gif配字幕，之後既post用

尋晚講咗
佢未睇慢鏡咁講都算啦
佢睇埋都仲係話球證唔啱
真係戇撚鳩

點解啲正能量淨係畀相熟球員唔畀下球證呢

和仔：(伊達)咁嘅年紀都可以入兩球波 你話香港邊個球員可以得呀

幾驚佢第二句係講：證明香港球壇水平都唔係好高姐

呢段係賽後既訪問內容？

係，係呢度

港甲隊愉園好似好勁咁，睇黎下年應該上到黎

下年港甲升幾多隊？ 估係愉園流浪

以後唔敢笑保羅了

抵撚死凱景

隨緣組軍
隨緣12碼

細會啊！

從來冇批評過

隨緣哩個字係中性

Yes

一隊，除非港超有兩隊唔玩

起初kannas問子彈射入致勝球有乜感想
子彈答完感想後，搶咗kannas個咪爆seed屌柒廖國文

有線新聞刺針追擊撈鬆偉

HK01專訪

9月7日，中華台北以2：0擊敗馬來西亞的那個晚上，台北田徑場的歡呼聲響徹夜空。將主場第7場勝仗獻給台灣球迷後，加利韋特即晚登上前往香港的航班，他沒時間為離開台灣而傷感，因為他已要思考應如何令香港擊敗泰國和印尼。

教練生涯來到第20年，44歲的加利韋特來到香港，想要的，到底是什麼？

第一次認識加利韋特這個名字，是2014年在台灣舉行的東亞錦標賽外圍賽。耳聞香港隊曾多次用12：0、15：0的比數「血洗」關島，但那次親眼見到的關島充滿韌勁，跟香港戰成0：0，是關島第一次對香港力保不敗，背後驅動這小國球隊的，正是韋特。韋特最為香港球迷熟悉的是2017年成為中華台北主帥之時，當港隊在亞洲盃外圍賽主場2：0擊敗馬來西亞那一夜，台北以2：1絕殺巴林，主場連勝後，中華台北的世界排名曾由160登上第121位，韋特豪言要令台北打入世界前100。

加利韋特24歲展開教練生涯，曾領不少足球小國大躍進。（梁鵬威攝）

談關島下滑 論台灣足球局面

今天，韋特已身在香港足總的會議室內，親身說着在台灣的經歷：「我初到台灣時，他們說希望用6年時間做到，我說，不不不，那太長了，若我們能按照既定計劃，2年半內就可能做到。」最後他在台灣只任職10個月就約滿離開，本想續約，卻因足協改選風波而無法成事，中華台北足協改選到今日才塵埃落定，「我真的很喜歡台灣、也愛那群球員……可惜在那裏，足球很大程度由政治主導，我希望他們能盡快解決各種問題，專注發展足球」。關島在韋特離開後，世界排名由最高的146回落至193，在東亞錦標賽外圍賽首圈敗予澳門，問韋特原因，他直言：「因為我離開了。」頓了一頓，才補充：「我跟我的團隊在關島曾努力建立一切，看到他們的水平再次下降，我當然傷心，但我控制不了。」

韋特的辦公室除設於何文田香港足總總部，將軍澳的賽馬會香港足球總會足球訓練中心，亦是他主要的辦工地方。（梁鵬威攝）

長遠目標領香港重返世界前100

由英屬處女島、巴哈馬群島、關島到中華台北，加利韋特執教的所有代表隊，在他麾下，都曾登上史上最高的國際足協排名，他因而獲得「神奇教頭」、「魔法教練」等稱號。然而4支代表隊在他掌帥印前，足球發展都頗為落後，相比之下，香港至少已有職業聯賽，發展也相對成熟，又能有多大進步空間？「以我們擁有的球員、基建、球迷，以排名論，香港應可以做得好得多，何況我們擁有輝煌的歷史。」前香港足總行政總裁編寫的「力爭上游 萬眾一心」五年計劃（2015-2020）中，以「男子代表隊在五年內躍升至平均130位」為目標，韋特有信心做到嗎？

「我的目標是100，當然這是長遠的計劃……我們應當做到，目標已不能再低。」他說得斬釘截鐵。「過去我們踢很多友誼賽，比賽的目的都集中在練兵或長遠發展之上，但我希望跟更強的球隊交手、跟已經發展得比我們更好的球隊交手，去獲取更多積分。」

韋特稱，自己會自行為球員取名，例如叫黃洋「Yanggy」，「比較易記」。（梁鵬威攝）

魔法真的存在嗎 韋特教波以人為本

人們叫韋特做「魔法教頭」，但所謂魔法，其實就是用對方法。

在修咸頓出生成長的韋特，整個家族都持有修咸頓季票，他自小已熱愛足球，卻未如願從修咸頓青年軍升上一隊，只能在低組別及澳洲落班。儘管失望，但其實韋特早在6歲時，已盼望成為英格蘭領隊，「比起球員，我更想做領隊，因為我很想將自己對足球的熱誠和愛，去分享、感染其他人……若我無法成為最好的球員，就做最好的教練吧」。抱着要執掌三獅兵團的理想，韋特在24歲踏上教練生涯，幾乎聯絡過全球的足球總會後，只得英屬處女島願意給他機會。「一開始，我根本不知道自己在做什麼，球員都比我年長，他們都很疑惑到底這小子是誰？但很快就沒人再質疑我。」畢竟他令英屬處女島的世界排名暴升28位之多，連接手的保亞斯（Andre Villas-boas）亦未能重現這佳績。

韋特入主中華台北男足之初，曾勸門將潘文傑（右一）剪頭髮，後者依言照做，在韋特麾下有出色發揮。（中華台北足協Facebook）

韋特自言，他的執教之道就是從「人」出發，比起球技，他更認為要先從球員的心理出發，無論到哪裏執教，他都很注重跟球員建立關係、互信。曾在新聞看過，韋特在台灣的第一課操練，就要求門將潘文傑剪頭髮，潘文傑的表現其後大躍進，那又是什麼「魔法」？

「事情沒那麼簡單。」韋特說：「潘文傑第一次來代表隊練習時，他的頭髮很長，長到遮住眼睛，我就跟他說，你要剪剪頭髮，才能看得見呀！其實這也是一個測試，因為他出名不太聽人講話，很多人都說他很難搞。但下一次練習時，他已剃光頭髮，這說明了他並非不聽意見，由那時開始我們的關係就變得很密切，他在我麾下也踢足了所有比賽，而且表現很好。」初到香港，韋特又會否對哪位球員的髮型有意見？「可能是麥基吧，但他好像已剪了頭髮！」他打趣道，隨即又認真地說：「早前我找葉鴻輝去喝了杯咖啡，試試多了解他和他的生活，也問他香港足球有什麼要改善。」對於談話內容，他三緘其口，但亦強調：「跟球員建立密切的關係的確很重要，要將他們當成一個人、而不只是一個運動員來看。若能建立互信，球員總能作出令人驚訝的進步。」

韋特擅與人建立關係，短時間內已與足總職員已打成一片。（梁鵬威攝）

友賽點兵或有驚喜 透露正聯絡海外合資格球員

加利韋特即將迎來港隊教練生涯第一個挑戰，在10月的國際賽期對泰國及印尼，兩場地標戰勢必左右外界對他的評語。他早於來港之前已着手準備：「我來港之前已研究過香港的球員，足總的職員也給我很多資料，那時候我已有一定概念，全都是以贏波為先。」儘管如此，他卻明言今次國際賽期的決選名單，或會令人驚訝：「今次友賽的目的，是盡量觀察更多球員的表現，同時為東亞錦標賽準備。最後23人名單上，有些決定或會令人震驚，但有部份球員我們已十分了解，無需再加觀察，可待東亞錦標賽時才徵召；就某些外流球員而言，唯一能觀察他們的辦法就是徵召他們，而我們能這樣做的機會不多。」

談及將戴偉浚及霍斌仁列入港隊大名單，韋特坦言戴偉浚剛剛傷癒，未必立刻徵召，但也不代表他沒機會出戰東亞錦標賽。韋特過往執教關島及台灣時，不時召入一些在外地落班、卻具代表隊資格的球員，他指出香港其實也有如此兵源，「我們正在主動聯絡一些合資格代表香港的海外球員，也許很多人都不認識他們，但他們很快就會為人知。這批球員正在水平不俗的聯賽作賽，我們不會立刻就作徵召，這是較為長遠的事」。他表示暫不會透露這批球員的名字，「我不想為他們帶來麻煩，也不想令我們的計劃受阻，但他們都因為在港出生，或是父母在港出生而合資格，這種球員的數目，其實多得驚人」。

上任後首個國際賽期迫在眉睫，韋特亦全心準備，「我一天有26小時都在做思考足球」。（梁鵬威攝）

一年半內誓領香港躍進 英格蘭仍是終極目標

加利韋特作為港隊主帥的合約，將在2020年3月屆滿，能否續約需視乎屆時成績。短短一年半，韋特希望做出什麼成績？他回答得簡單：「我希望為港隊繪製出一個發展藍圖；我希望將他們帶到近年最高的排名、更有競爭力；我希望令港隊在香港變得比英超更受歡迎；我也想我的球員變成球星；我最希望的是，球迷在打氣時為球隊感到驕傲。」

儘管懷抱成為英格蘭領隊的遠大目標，但韋特眼下的工作是領港隊取得成功。（梁鵬威攝）

回帶至韋特6歲之時，他造過的英格蘭領隊夢，至今仍未幻滅，甚至可說是愈來愈接近，畢竟他不僅曾獲英格蘭足總頒發精英教練獎（The FA Elite Coaches Award），去年更成為英格蘭U21教練人選最後3強之一，儘管最後不敵現任英軍領隊修夫基，但仍顯示他的執教能力獲認同。加利韋特已在亞洲工作6年，雖一直有機會回英格蘭執教球會，但他坦言未有合適的機會：「目前來說我更喜歡亞洲的環境。」他又認為，曾如此接近執教「幼獅」，證明他正朝正確方向前進，「至少他們（英足總）知道我是誰、有留意我的工作、我也曾跟修夫基一起談論比賽……對我來說，是個里程碑」。

儘管擁有遠大的目標，韋特也直言自己為成為英軍領隊設下「確實的期限」，「沒有目標，就很容易失去動力，就跟球員一樣」。但目前更重要的是先做好在香港的工作：「也許我的長遠計劃已超出香港的範圍，但目前來說，我的目標就是領港隊取得成功，令港隊成為香港人心目中的No.1。」

「我們正在主動聯絡一些合資格代表香港的海外球員，也許很多人都不認識他們，但他們很快就會為人知。這批球員正在水平不俗的聯賽作賽，我們不會立刻就作徵召，這是較為長遠的事」。他表示暫不會透露這批球員的名字，「我不想為他們帶來麻煩，也不想令我們的計劃受阻，但他們都因為在港出生，或是父母在港出生而合資格，這種球員的數目，其實多得驚人」。

港超所有球隊：

佢好鍾意講鏟中波先就唔係犯規，對球例認識幾落後下

羅曉聰愛將 Andreas Thorsen 有冇份？

愉園隻鬼

佢唔知香港冇得派護照？😅

抱着要執掌三獅兵團的理想，韋特在24歲踏上教練生涯，幾乎聯絡過全球的足球總會後，只得英屬處女島願意給他機會。「一開始，我根本不知道自己在做什麼，球員都比我年長，他們都很疑惑到底這小子是誰？但很快就沒人再質疑我。」畢竟他令英屬處女島的世界排名暴升28位之多，連接手的保亞斯（Andre Villas-boas）亦未能重現這佳績。

記起舊日AVB~~~

佢以為三林謝4係咩

睇完篇報導除左更加迷白之外，
亦想再屌柒廢金，
條撚樣到底做過乜撚

撈鬆偉做咩負評我

Gary white

GW原來得44歲

愉園7：0

dklm廢金都唔做野

佢個表情同d動作好生鬼

新聞刺針
2 小時 ·
【追蹤涉打假波案國援球員】

2017年，五名飛馬足球員被控打假波，案中其中一名關鍵人物，前流浪國援劉松偉，案情指他指使其他被告打假波，控方亦指他被廉署通緝，直到案件審結，他都沒有現身。最近「新聞刺針」終於在內地找到他，他在哪裡？對指控又有何回應？

星期一有得睇

🇦🇱⚽⚽⚽⚽⚽

前鋒安度美斯獨取5球，加上黎明禮、黃智康各建一功，愉園以7：0擊敗黃大仙，取得4連勝！

cls

訪問埋upset
佢地好似幾熟

留7年啦

上場唔記得邊個巴打話佢淨係識入12碼，燈到

有線好波

白蛇會唔會搵到Connor Pain入籍？
之前好似黃洋巴講過 佢打嗰場東亞盃唔算A級賽 仲可以轉

清泉有線

佢講得做得應該有足總人提咗佢啩

佢唔知嘅話 一早算晒三林sean入初選啦

*選

今晚出名單？

可能外國真係有唔少聶凌鋒咁嘅踢緊啲歐洲次級聯賽

[url]DAI勁過佢又有品過佢 [/url]

品就唔敢講啦
波就肯定既

有冇品過佢就唔評，好波過佢就一定

佢長期葡萄人哋有得喺歐洲踢。咁葡萄人喺歐洲，咪自己搵agent， 人哋曾健晃都碌去瑞典啦，你英國青訓出身，實有啲歐洲低組別落疊

要阻止畜力只有靠ricky了

迷郭了 元朗高普

招牌大風車手

元朗教哂其它隊點打傑志

東方 南區

死傑狗唔係好撚串嘅咩，做咩連小元朗都贏唔到呀？

郭蛇好波

上季傑志迫搶其他隊, 今場弄比元朗迫搶成功

郭蛇好熱血

傑志起碼要用要返半季build 返個form
(前提係期間唔會又亂換外援 )
今季有杯捧就算
聯賽

死傑狗唔係好撚串嘅咩，做咩連小元朗都贏唔到呀？

轉返啱色先

我地大東方率先處決球壇戰犯 為何不提?

場場都識踢傷人地個主力咁勁

咪一早講左
理文0:2傑志
理文0:2佳聯元朗
傑志=佳聯元朗
🤣🤣🤣

卡臣又中！

教進攻組織達蛇好少少

教逼搶同下半場尾段控場郭蛇好d

熱血就唔洗講

陳百祥之流
但佢話晒都專業記者 專跟足球

開季前力捧既曉明蛇
同開季前比人百屌既郭膠落

元朗個逼搶好足 唔會話上年有次大埔領先就縮 今次雖然係落後住踢 但都逼得好足 係傑志場上最弱嗰part著手 制衡左佢個進攻力

傑志想打返好 睇黎後半場既用波能力都要提升返

又或者一個更好既方法 就係打返4後防啦

曉明冇咩人捧姐
反而郭sir先比人屌得多

講真 俾安永佳杜國瑜你 過英國請真高普都無用

唔通今年真係南區羅冠軍?

痴線真係好撚夠疆
夠膽去支那刮佢 隨時有生命危險

全場緊逼！魔性澎湃！爽啊！！！

連登仔邊sick ball

仲有ricky

都係不敵大巴

自從球星台肥Mike 話亞運出線賓州磨粉之後，郭蛇愈帶愈有

咁佢地做嗰啲維權專訪咪仲危險

上兩集話因為季前法比奧同葉子俊幫佢帶得好，俾佢吹脹

真清泉

杜國榆ok嘅
安永佳就

出名單未

OK

元朗算唔算係名帥出產地 浩然 達sir 郭蛇

力奇攞都好

好過畜力

茹子

茄子楠
又學金狗啲衰嘢

WTF??????

DAI

茄子腩

Tsun BF 都冇

Sandro仲選做乜
晒位

Who?

見到茄子真係嚇左嚇
不過名單都算合理

茄子男

反而嘉緯上場咁fit唔選

茹子楠

魚子都有
Dai呢屌你

真？

對尖咋喎 仲要係人地自爆

又話選外流球員返嚟觀察，點知喺歐洲嗰兩個都冇份

還我Brian Fok and T-Sun!

談及將戴偉浚及霍斌仁列入港隊大名單，韋特坦言戴偉浚剛剛傷癒，未必立刻徵召，但也不代表他沒機會出戰東亞錦標賽。

但茄子尋日先踢今季第一場波

下

係呀 所以好敬重佢哋
就算喺香港都係專斷啲仆街財路

菊

gw竟然睇中佢

話咗

同kim有咩分別

正式公佈左未先？

厲害了我的腩
唔知教父陳柒點睇

我帥

有咩事搵Soccer World

【香港隊決選名單】補選茹子楠鬥泰國印尼

在今輪港超完結後，香港隊主教練加利韋特首份決選名單亦正式出爐。效力英甲牛津聯的戴偉浚未有入選，反而東方龍獅的20歲小將茹子楠卻獲得首次入選大港腳的機會。香港隊在接下來的國際賽周將有兩場比賽，在10月11日先在主場鬥泰國，之後在10月16日就會作客印尼，明天將會展開首課操練。

決選23人名單如下：

守門員：葉鴻輝 (東方龍獅)、王振鵬 (傑志)、袁皓俊 (理文)

後衛：鄭璟昊、曾錦濤 (東方龍獅)、法圖斯 (貴州恒豐智誠)、丹尼 (傑志)、劉學銘 (冠忠南區)、羅素 (遼寧宏運)、徐宏傑 (梅州客家)、梁諾恆 (富力R&F)

中場：梁振邦、徐德帥、茹子楠 (東方龍獅)、黃 洋 (傑志)、陳俊樂 (富力R&F)、李嘉耀、黃威 (和富大埔)

前鋒：麥基(東方龍獅)、辛祖 (PSM望加錫)、基奧雲尼 (富力R&F)、基奧 (新疆天山雪豹)、艾力士 (延邊富德)

＃香港隊 ＃撐自己人

足週都出咗

茹本人有咩感想，中咗六合彩

肥袁有謙冇...

但官方page 仲未出post

茹子楠
雖然尋日唔差~但未至於入選到掛~

未整圖?

東方成最大贏家

踢一場就入選
咁不如要埋陳廣豪

好想睇劉松偉條賤種

Gw其實睇港超比賽唔多，東方球員近排狀態唔錯可能就揀嚟睇下
中堅一向以往鐘意高大型
名單除左茹子，都正路

好似

好想睇條賤種仆街

法佬都仲有得入

屌你老味on99連嘉緯都無

話哂中超球員
雖然近況比較差

退咗港隊

和左真係抵撚死。

一陣傷埋，ricky:

奏女啦，仲同你癲

鄭璟昊、曾錦濤、劉學銘 、茹子楠、李嘉耀

都唔係鬼佬就著數 基頓 列斯奧 佐迪都無份

係咪撈亂咗茹子同av

無AV...慘~

傑志得兩個入

唔淨在入多粒水彈

問及「郭Sir」今場比賽有什麼特別部署時，他坦言：「就係瘋狂嘅逼搶！我想話畀本土嘅球隊聽，我睇咁多年波，其實冇乜邊支球隊去逼過傑志，我哋nothing to lose（沒什麼可失去）咪試下囉！我同佢哋講，如果我有GPS嘅話，我要佢哋起碼跑1萬米咁先逼到！半場我都同佢哋講曼聯嘅故事，雖然差一球，但係佢哋要believe，唔可以咁氣餒！法比奧都好emotional（熱血），喺呢度我想讚番佢。」他續說：「我想講青年球員對住強隊唔好怕，唔好縮喺後面，主隊喺前面防守，我好多謝成班球員去fight番呢一分！」

【香港對泰國 —— 決選23人名單】

決選名單出爐！23人大名單之中，包括港超聯及外流球員，另外亦補選東方龍獅中場球員茹子楠。

10月11日，香港隊重新出發，一片紅海，等你來營造！球場見！

(圖中*為補選球員)
————————————
國際足球友誼賽
香港 對 泰國
10月11日 晚上8時 旺角大球場
#撐自己人 #香港勁揪

老屍可以打丁了

睇黎佢想睇外流個班先

鬥北韓詐傷

子彈呢？

魔性！！！

助教應該俾唔少意見

雞：
霍斌仁 、基頓、列斯奧、李毅凱 、唐建文(傷)、陳港斌(去澳門)、林嘉緯 、鄭展龍(去澳門)、戴偉浚(傷？)、羅拔圖、佐 迪

Gary White:
我來港之前已研究過香港的球員，足總的職員也給我很多資料，那時候我已有一定概念，全都是以贏波為先。今次友賽的目的，是盡量觀察更多球員的表現，同時為東亞錦標賽準備。最後23人名單上，有些決定或會令人震驚，但有部份球員我們已十分了解，無需再加觀察，可待東亞錦標賽時才徵召；就某些外流球員而言，唯一能觀察他們的辦法就是徵召他們，而我們能這樣做的機會不多。」

震驚係茹子？

卡立安達之後一定入你信唔信

三

郭Sir=daddy

正式改姓做加利子楠

睇漏鵬 sor

自膠
白子楠

仲有白井 換老豆

如果費7無傷出
個換人位用來換走lucas可能好啲
見lucas臨尾係無氣

霍斌仁唔駛睇都知廢

預備組場場有直播，但唔知白sir有無睇呢

井今季真係唔差喎~

茹子楠 代表拔萃男書院奪得2015全港學界足球精英賽冠軍

馮凱文又贏

凱景

所以今次唔召最強陣容

即係依家班23球員如鄭璟昊 曾錦濤 李嘉耀等要把握機會表現自己

隨時下次東亞錦標賽無

邊個捧陳曉明咁撚On9

無dai

所以邊d係用硬？

今次選人係睇板

苩子楠

感動嘅係終於無羅白頭

不過咁做其實都冇錯
學廢金咁次次一模一樣咁其他球員根本冇機會證明自己

可能係已經決定咗要用佢，所以無需睇版

他又指隊長法比奧承受了很大壓力，特別是他上場弄傷南區射手高美斯而感到不開心：「法比奧看到高美斯的新聞會流淚，法比奧踢了20年波，絕對不是茅柴球員，他也希望高美斯可以早日康復。」

筎子有無浸過洋水？定一直係香港踢
對佢完全無印象

gw鍾意英式踢法果d
但話tsun傷完唔揀，可惜

正選11人應該用硬

葉鴻輝

丹尼 法圖斯 羅素 徐宏傑

徐德帥 黃 洋 陳俊樂 黃威

基奧雲尼、艾力士

ww呢排
小明

英國返學算唔算浸過洋水

upower

為何加利韋特在最後一刻補選茹子楠？

加利韋特公布上任後首份名單，他指此份名單球員的平均年齡是28歲。 本網記者攝

周日(10月7日)的香港超級聯賽，佳聯元朗主場2：2逼和傑志之後，賽後輪到香港隊新帥加利韋特登場，公布上任後首份正式名單。外界關注外流英國的中場戴偉浚是否會入選，但是最後戴偉浚未有在名單之內。對於戴偉浚落選，加利韋特解釋道：「戴偉浚因為剛剛受傷痊癒，所以溝通過後暫時不入選踢友賽，至於他會否踢下月東亞盃次圈外圍賽仍然要再商討。霍斌仁則是球會不放人，今次未能出戰友賽。」

今次名單之中，比較意外是東方龍獅的中場茹子楠入選，加利韋特解釋說這是因為他看到這位新人在比賽中表現搶眼而決定補選他入隊：「茹子楠在周六對夢想FC的比賽時表現突出，他的走位及配合令我驚喜，我需要一些像他這樣非常熱愛足球的球員。足球場都是年輕人的世界，既然他入選了大軍，兩場友賽他絕對有可能上陣，一切視乎他在訓練時的表現。我揀他入隊，也想讓其他年青球員知道，我會一直留意每個球員的演出。」

前鋒線方面，加利韋特今次清一色是入籍外援，包括剛剛取得護照不久的基奧雲尼，加利韋特指所有外流球員都會在周一(10月8日)歸隊：「周四(10月11日)要友賽泰國，我們所集下的時間不多，因此要更加聰明地運用時間，讓球員知道香港隊的新打法。」香港隊在周一(10月8日)黃昏將會展開首課操練，然後周四(10月11日)晚上8時在旺角場鬥泰國隊，另外一場是10月16日作客鬥印尼。

Tsun係英國踢波姐，但佢好明顯唔係英式踢法

係既話佢唔會咁少機會

係咩

印象中有球隊有向傑志迫搶
難得今日元朗個體能係做到全場迫搶

國際賽期可以唔放人架咩?

開季前有不少人吹奏

有踢間學校個town隊波
英國第10級聯賽

爽啊！！！

🦄

葡甲係次級聯賽 可以唔放

係咪唔係A級賽

今場幫左爛區拖一拖傑志算係咁

gw:他的走位及配合令我驚喜

「有部份球員我們已十分了解，無需再加觀察」

應該講緊亞運3個超齡球員?

柏衝今日幾撚勁 對住費七周不時都搵到食 跑足90分鐘

我估最大得益係東方

傳說中勁過丹尼既左閘

仲唔認係收粉？

佢的確係有潛質 未出事之前個人幾睇好佢 希望佢慢慢打番上黎 港隊多個人用

但費7平時踢開左邊，仲要剛剛傷愈
今日又再傷

估唔到佢比人拉之前打中前場 依家出返嚟比郭蛇轉打左翼衛同埋今日打左閘又ok 暫時算係證明返自己啦

最後仲同自己友互屌 超級熱血

//作為曼聯球迷的郭嘉諾//

原來郭蛇真係皇者曼fans，港版daddy

屌場場睇傑志都好擔心丹尼會跑到死 37 38歲同你跑撚曬成條左邊

Honeyman條仆街燈撚到爛區18連勝

49000

原來倒掛果個係黎格爾

益左東富就真

白子楠!

咖哩腩

今年都似東方

oncc
香港隊 23人決選名單 韋特補選茹子楠

10月07日(日) 20:18

港足主帥韋特。(何彥霆攝)

為備戰下月於台北舉行的「東亞足球錦標賽」第二輪預賽，港隊將於周四（11日）及下周二（16日）跟泰國及印尼進行友賽。新任主帥韋特周日（7日）在佳聯元朗對傑志的港超賽事完結後，向傳媒公布港隊23人的決選名單，當中東方龍獅成為大戶，共有7名球員入選，當中在周六（6日）後備上陣的茹子楠，更被韋特額外補選入伍。

對於戴偉浚及霍斌仁兩位外流兵均告落選，韋特則透露由於戴偉浚最近才傷癒復出而不獲選入決選名單，而霍斌仁則有望於周日（7日）對布拉加B隊的賽事中上陣，要待至周二（9日）才能抵港，因為距離對泰國的友賽時間太近，而決定不將他召入港隊，但強調會繼續觀察兩人的進展。

韋特表示，周六（6日）在觀看茹子楠對夢想FC的表現時，對他的熱情和態度感滿意，因此臨時作出補選的決定，並希望藉此激勵其他年青球員。他續道，今次的23人決選名單有不少具經驗的球員不在名單之中，原因是因為他對那一班球員已經有一定認識，因此希望現在能夠觀察到更多不同的球員，讓選人的範圍擴至最闊，從而選出最佳人選出戰東亞盃外圍賽。

合資格代表香港隊嘅Jordan Blair Jarvis（佐敦·查維斯），已經被菲律賓成年隊徵召出戰Bangabandhu Cup。然而，因Bangabandhu Cup並不是A 級賽，佐敦·查維斯仍然有機會為港隊征戰。

燈到水蛋變子彈
謙爸上身
裂紋重拾靈活
ricky調動成功
連高佬都入埋a隊

原來年頭去過史雲斯試腳

"This really shows how we as a club have grown over the last 5 years, to have welsh premier League clubs interested in our players. We also have Tze Nam Yue on trial at Swansea City".

佢有冇外國護照？

期待東亞錦標賽時既陣容

邊到踢緊? 勁?

元朗今季有Media

魔性 !!!

【港足】茹子楠最後一刻獲補選 加利韋特：很喜歡他的熱情和踢法
體路OCTOBER 7, 2018
今日新聞新聞焦點球類運動 BALL SPORTS足球 FOOTBALL

【體路專訊】港足新帥加利韋特今日（7日）在今週港超聯完成後公布未來兩場友誼賽的決選名單，上周六為東方龍獅後備上陣的20歲中場茹子楠獲補選入伍。韋特解釋是被對方短短半場所顯示的熱情和踢法所打動，於最後一刻才補選對方。

在這份韋特上任後的首份港足名單，除了劉學銘及袁皓俊等未有A隊經驗的球員外，新入籍的基奧雲尼，以及初選未見名字的茹子楠均在陣中。日前半場後備入替、助東方大勝夢想FC 4球的茹子楠入選令人意外，韋特解釋他是在周六最後一刻才補選對方進入隊中：「即使他昨日只是了很短時間，但他的熱情、踢法和為球隊帶很多來具攻擊力及有活力的走動，所有年輕球員要有的他也具備，我很喜歡他的表現。即使召入這類年青球員可能是賭博，但也絕對值得。」他又指希望茹子楠的入選令其餘年輕球員明白，教練團隊並不只留意一眾經常入選的「老將」。

韋特公布名單時又特別提到，今次23人大軍平均年齡只有28歲，當中多名常規主力如列斯奧、林嘉緯及佐迪等均無入選，是希望給予更多機會新球員在東亞盃預賽前表現自己。至於戴偉浚及霍斌仁兩名外流球員落選，韋特解釋是與球會協商後的決定：「戴偉浚剛剛才傷癒復出，在這個時候選他入隊對他的體能狀況有點太早，但我們會繼續留意他的。霍斌仁則是因為球會不能太早放行，我原想他能在明天抵埗，但球會指他或會進入今日聯賽的18人大軍，最快也要在星期二才能到港，所以未有足夠時間讓我觀察他。」霍斌仁最終未有進入維塞烏迎戰布拉加B隊的大軍名單。

港隊明午將在將軍澳足球訓練中心開操，韋特指首課將讓球員從連日的比賽恢復，周二一課則練習戰術。港足迎戰泰國的友誼賽將在星期四晚於旺角場上演，下周二則會作客印尼

我希望為港隊繪製出一個發展藍圖；我希望將他們帶到近年最高的排名、更有競爭力；我希望令港隊在香港變得比英超更受歡迎 ；我也想我的球員變成球星；我最希望的是，球迷在打氣時為球隊感到驕傲。

其實友賽選人試下都合理 咪睇左結果係點先
可能好用呢

小明後備都冇

新又屌，舊又屌

但係有辛祖 法老

其實邊到有話唔係頂級就唔洗放？

都要確保正選11個踢得贏泰印

辛祖都話可以屌，連法佬入選都屌，唔講我以為個個中堅係歐洲踢緊四大聯賽

嘩 搏盡+魔性仲得掂既

港隊未來教練

fifa

應該話講明頂級就一定要放

鄭展龍無份？係傷左定點

B隊

外流行先

法老都叫外流行先

淨係今輪表現av同recio都應該入選啦🤷‍♂️

咁耐冇正式比賽

可能firm咗實用le

想睇你
鄭展龍好過咩茹子楠啦下化

人地都叫中超 a 隊練緊波

茄子好差咩？上年我睇係 carry 東方中場

咁上次kiki入選都係ge

搵唔到相關

好難講既 岩唔岩個體系啦 吸唔吸引到主教練啦各種問題

岩岩東方4比0夢想 個表現一定會比傑志2比2元朗好既

btw 想睇禾就睇b隊

而且再耐無正式比賽，法老都係有得出，同 Kiki 個種跟操都唔同

B隊名單之前已出左

明顯係社區杯衰左

兩個都係社區盃前出左架啦
只係未公佈

不過b隊都未出決選

A隊入決選 就唔會入B隊名單
社區杯GW有留意la

基本上係同時出既 唔知啦 到底邊個帶b隊都未知

Dai入唔到名單但係咪會返香港睇

元朗正氣 唔反諾了樂

曉明蛇得啖笑吧

郭嘉諾兼任港隊助教

迷郭黨急速增加

霍斌仁則是因為球會不能太早放行，我原想他能在明天抵埗，但球會指他或會進入今日聯賽的18人大軍，最快也要在星期二才能到港，所以未有足夠時間讓我觀察他。」霍斌仁最終未有進入維塞烏迎戰布拉加B隊的大軍名單。

年僅20歲的茹子楠首季成為全職球員，今季只在昨日東方對夢想一戰上陣45分鐘，已獲選入大港腳，韋特解釋：「我們本來會讓他去踢港澳埠際賽，但他昨天的表現為球隊注入了動力、也很具侵略性、很積極去進攻，在他上陣的短時間內令我留下了深刻印象，值得讓我透過這機會去觀察。至於最後能否上陣，則要視乎他自己，明天開始參加訓練的23名球員，將一同競爭上陣機會。」

談及在中甲新彊天山雪豹落班的基奧，韋特指這名前冠忠南區鋒將近期上陣機會不多，但理解其處境：「基奧的球隊已降班至中乙，通常中國的球隊降到乙組後，就會較着重使用本地球員去準備下個球季，但基奧仍有一些上陣機會，早前也取得不少入球，他的態度也很好。」

見識到我朗搏盡未

四十五分鐘好波 (唔知係唔係真) 就踢大港腳

好多人恨唔到

有冇睇龍仔社區盃踢成點架...成場90%時間遊魂咁

有可能白蛇講嗰啲就係上季茹子楠嘅case ，甚至可能有啲係文家永類嘅case

更加有可能係浚仔類case

加利白揀定係點? 唔係既話好難講日後會唔會左右揀人

背傷未醫好 夢想已遠去？
由 守拙 於 24/07/2018 發表

現年二十四歲嘅文家永曾經遠赴西班牙到西乙B聯賽落班，兩年前就回流港超，先效力港會一年，再轉會到上季效力嘅理文。

佢本身就打開防守中場，但係效力港會嘅後期教練就因為佢速度快而要求佢改打翼鋒。由於佢本身係比較防守型嘅球員，加上港會係魚腩份子，打翼佢都較為保守，收得比較深。不過將佢改造成為翼鋒之後，佢都對住富力入過一球窩利抽射，令人印象深刻。

去到理文之後季初都有唔少上陣機會，位置通常係右翼。但係佢似乎都未太慣打翼，打翼嘅時候表現都比較遜色。反而由於本身打開防中，作客富力一役放佢喺攻中喺禁區頂做致命傳送同遠射就效果仲好，個場有球禁區頂抽射仲差啲入波添，可惜中楣彈出。好景不常之後佢已經因為深受到背傷影響，再冇乜出場時間。

近日各隊球隊公佈名單都無文家永呢個名，經過同佢本人聯絡之後，得知佢原來仲受著背傷困擾，會好快進行手術繼續治理傷勢，新球季內亦都好難復出。佢之前接受傳媒訪問話夢想係代表香港隊上陣，似乎呢個夢呢刻對佢黎講有啲遠……

所以突然醒起佢，白蛇指嘅嗰類球員

又教球會又做國家隊助教都得？

fm

俄羅斯之前咪又係咁

友賽可以唔放人 fm經驗

Yes, 係fifa period比賽先一定要放

還我av

本田踢住教

今次唔選有機會係白生對佢已經完全了解
佢亞運已經考察過
keep住咁既態11月應該會有份

菊花值得入選 朱志光可恥

今場肯定要用佢啦 中場比人迫到無人拎得穩個波

原來上半場元朗射門多過傑志

今晚榜首ricky講英超榜首大戰

迫和傑志小插曲🧡

今日佳聯元朗喺主場對戰傑志嘅拼搏精神真係感動到好多球迷朋友🧡基斯門前射入，迫和嘅一刻好多球迷都歡呼雀躍，激動到眼濕濕😢
更令小編感動嘅係，完場時有位叔叔向小編遞上名片：「你哋今日真係踢得好好，我地想出分力！贊助你地今場獎金！小小心意！」
😭😭😭😭😭😭😭😭

佳聯元朗足球隊上上下下都多謝你呀叔叔👏🏼🙏🏻
(不過叔叔話想低調啲，唔開名🤫）

#堅持用心
#多謝有心人
#支持本地足球
#今晚笑住入睡

乜羅振庭紅牌咩? 睇返記錄見到佢 90+7' 兩黃一紅

又好似真係唔多覺劉晃閪條柒碌有俾牌，只係叫佢自己行出場

臨尾fk個下？個下我覺得唔洗吹，不過吹得既話條陷家剷就一定會比埋牌

15(5) 射門(命中目標) 15(4)
2 角球 5
257 傳球 310
189 成功傳球 250
5 越位 5
48% 控球時間 52%
19 犯規 16
2 撲救 2
1 黃牌 4
1 紅牌 --

剷到啦講真

但係成場波去到95分幾鐘咋啵

港足冰室
32 mins ·
關注LSW近況

新聞刺針聽晚先有得睇，不過大家都可以先熱一熱身，知道下LSW近況，話說佢幾個月前代表深圳新橋參加中冠聯賽，仲獲寶安日報報道()

早前深圳新橋隊入左中冠總決賽，LSW仲有入波幫球隊晉級、成為功臣，先睇睇寶安日報報道：在末輪比賽中，新橋隊眾志成城，憑借夏達龍的梅開二度及陳瑋嶸、劉松偉的進球，以4比0輕取東道主惠州惠新隊，並奪得南四區賽事第一名，躋身全國總決賽16強。

去到總決賽16強，深圳新橋首回合作客杭州吳越錢塘，次回合返主場就要絕地反擊，而LSW喺官方報道中出現左一次：下半場易邊再戰，深圳新橋急於進攻反而再給對方抓住機會，第64分鐘，吳越錢唐再次打出快速反擊，6號王思超送出弧線傳中，新橋後衛劉松偉忙中出錯將球打進自家大門。

雖然之後深圳新橋追返一球，但都係以總分1：3 GG

以上資訊及片段，來自中冠聯賽公眾微博號、寶安日報

對下游隊都淨係多一下，唔合格啦

睇完郭daddy 逼搶到睇高daddy 逼搶

你話中波定咩

同對元朗球老烏一樣咁假